由包尾變考第一 盼組政黨自決

由包尾變考第一 盼組政黨自決

方仲賢是時代選中的年輕人，若沒傘運啟蒙，他或許成為「又唔做嘢又唔讀書」的代表。由考包尾至全級第一，全因傘運令他意識到要具備大學生身份，才可有話語權。順利踏上學生會這個政治跳板， 下一步，方計劃落莊後籌組針對年輕人的政黨，讓年輕人可主宰自己命運。

「知識改變命運」似乎是一句老土諺語，但仍管用。中學時期的方仲賢讀書成績非一般差劣，倒數第一的位置總有他身影。直到2014年傘運，他醒覺，要靠知識裝備自己，考上全級第一。

大學一年級，正值政治冷感期，各大專院校學生會斷莊，以方仲賢為首、打着本土旗號的的學生會內閣「千鵠」於浸大翱翔。談及上莊初心，方仲賢形容學生會是一個政治跳板，他亦有意籌組政黨，讓年輕人命運自主。「用理念可以畀到香港年輕人一個更理想國度，未來真係屬於年輕人，未來真係屬於我哋，點解要DQ佢哋？點解真係擁有未來嘅年輕人唔可以命運自主？」

相關新聞：岑子杰：有心裝冇心 避唔到

GPA零點幾 不屑錢大康管治下畢業

命運自主，可圈可點，是否代表支持港獨？方仲賢解釋，自決可以是多方向，「你鍾意維持一國兩制都好，你鍾意港獨都好，你鍾意做中立國都好，無論你想有咩出路，起碼由香港年輕人掌握自己命運」。他認為這是必然、合理的事實，希望年輕人可以主宰自己命運，「每一個出路，我都支持」。但唯一條件是，由年輕人選擇。

自決一詞，曾出現於2016年參選立法會的「本土民主前線」發言人梁天琦口中，方媽媽認為兒子身上有梁的影子，但她沒有像梁母一樣，叮囑兒子在中國參與政治是危險的，只囑他萬事小心。方仲賢指從梁身上學習到不少政治理念，例如當面對極權打壓，如警察濫暴時，可用梁的政治思想解決。

昔日奮發讀書的小子，今日長期罷課，方媽媽說他已放棄前途。談及GPA，方仲賢輕輕帶過，「零點幾啦」，記者帶點驚訝問：「你畢到業㗎嗱？」他說不屑在浸大校長錢大康的管治下畢業。方媽媽說：「支持。」但笑指他要學好英文，免得再被全國政協副主席梁振英點名恥笑。

上一則
上一則
感香港人會輸 想買個島一齊走

下一則
下一則
來港內地男列陪審團名單

岑子杰：有心裝冇心 避唔到
法輪功女學員遭警棍扑爆頭
《蘋果》女記者被四兇徒跟蹤伏擊
網民稱見警可疑徘徊荃灣翌日現浮屍
8.31後「自殺案」陰謀論滿天
網傳太子站死者名單 地址多屬虛假
林鄭力挺「克警」：冇打死人很出色
社福界明組人鏈 抗議警濫捕青年
荃灣區議員斥警hea查斬人案
防暴襲攝影師 港台工會譴責
特朗普談港危機︰𥄫實京處理
斥警暴如癌症 美眾議員促制裁
上合組織籲外部勢力停干預港
西環集中營︰助「共」企業或成美下輪目標
崔世安十‧一前鎖澳 拒抗爭者入境
阿媽搵仔變勇武方仲賢︰你唔好俾人拉
感香港人會輸 想買個島一齊走
來港內地男列陪審團名單
法改會曾倡須獲身份證三年
港龍兩空服員揭氣樽洩漏反被炒
工程師救被捕女友 同控暴動
「倘無視訴求 對話無意思」
翻炒689政策「成熟一項推一項」
81%人不滿政制學者：非普選特首可壞事做盡
十．一升旗改室內觀禮
譚惠珠發功 促立《蒙面法》
僑冠僭建 屋署放生12年
六七基地 港英直升機空降圍剿
阿仙奴球迷會幹事總辭：前會長篤灰
阻黑衣人噴「光復香港」城大保安中椒
【逆權運動】再有高清車CAM片曝光 鄺神倒地被連環踢
遭三煞圍毆兼拍片鄺俊宇：港人不會怕

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

國♥際♥戰♥線♥需♥要♥你

☆Tg channel 在此 ☆